---
aid: 9025
zid: 547225
title: "豪园居然是黑尔的徒弟"
author: 心慈手软谢列平
date: 2014-06-18 20:19:12+07:00
lastmod: 2014-06-27 22:02:00+07:00
---

心慈手软谢列平 于 2014-6-18 20:19:12 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2014-6-18 20:24 编辑_

他口中的所谓魔鬼，莫非是指的资本主义。。。

还真是赤军本色啊。。。。。。。

元老院最危险的敌人非他莫属了

@兰度 ，快显神通灭了这个脚盆人吧

---

zhaozhanghua 于 2014-6-18 20:22:48 发表了：

强烈抗议这种开逆向金手指的行为，谁他娘写的脑残同人！

---

獭兔 于 2014-6-18 20:24:55 发表了：

这个日本赤军不会最后神仙到拿出毛选来和五百狒狒对峙吧

---

兰度 于 2014-6-18 20:29:35 发表了：

靠，俺的同人又要大改了。

---

TSHT2011 于 2014-6-18 20:31:27 发表了：

> zhaozhanghua 发表于 2014-6-18 20:22
>
> 强烈抗议这种开逆向金手指的行为，谁他娘写的脑残同人！

有啥办法，前面都开了那么多了，明显一个原生态土著是不可能有那样的思想和行动的。要继续圆下去就得开大的。

---

守夜人 于 2014-6-18 20:32:34 发表了：

以贴吧有人的观点来说，这个时间 bug 有点大啊……

赵公公到杭州才一年出头吧，黑尔可是身在马尼拉。赵公公出名就用了一段时间，然后这个消息到马尼拉，然后郝元再千里迢迢赶到杭州……这时候他刚扎住脚就不错了，居然都混出威望来了

---

eumenes 于 2014-6-18 20:41:44 发表了：

没道理啊，黑尓要真是个马克思主义者，起码认知资本主义比封建主义进步，先资产阶级革命再社会主义革命的路线图。

他更应该是临高的合作者啊。

---

忠于人类古尔德 于 2014-6-18 20:42:31 发表了：

> zhaozhanghua 发表于 2014-6-18 20:22
> &nbsp;&nbsp;
> 强烈抗议这种开逆向金手指的行为，谁他娘写的脑残同人！

充斥着莫名其妙和想当然。

---

益达 于 2014-6-18 20:50:01 发表了：

要引进马尼拉谍影了

---

de9000 于 2014-6-18 20:51:32 发表了：

> 兰度 发表于 2014-6-18 20:29
>
> 靠，俺的同人又要大改了。

这

真要怪你，你一个同人居然写两年才几页纸，虽然说本坛是公公坛，可你这也公公的太过份了！

最主要的是，黑尔到底是个什么设定？你说他只有成骨灰的命，为什么？

若黑尔只是眼中有利的小人，那还能勉强解释为西班牙总督效命，收郑家钱与元老院为敌的原因，——为黄白之物。可今天这一节一出，好家伙变成革命先驱者了？！那就更说不过去了，要玩革命，更要加入元老院，只有元老院才能完成黑尔所想的社会革命！日本，郑家，西班牙都是彻底的社会革命的拦路虎，没有一丝一毫可能性。

历史上赤军也不是傻瓜白痴，更不是只知反对的革命狂——你笔下黑尔也不是这号人啊，怎么就发了狂似死咬元老院不放呢，一个唯一可能实现赤军理想的盟友就成了黑尔死敌，怎么看也说不通啊

---

de9000 于 2014-6-18 20:52:57 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-18 20:41
>
> 没道理啊，黑尓要真是个马克思主义者，起码认知资本主义比封建主义进步，先资产阶级革命再社会主义革命的路 ...

是啊，大航海时代开始后，资本主义君临天下已不可避免，赤军分子可都是知识精英，怎么会不明白这个道理，更不要提黑尔闯四海的有大见识的人。

---

de9000 于 2014-6-18 20:54:12 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 20:24
>
> 这个日本赤军不会最后神仙到拿出毛选来和五百狒狒对峙吧

毛选可不会反对国家工厂。元老院现在开的工厂还真是典型的国家工厂。

---

獭兔 于 2014-6-18 20:57:07 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 20:54
>
> 毛选可不会反对国家工厂。元老院现在开的工厂还真是典型的国家工厂。

但是当年以太祖思想为武装斗争理论的日本左翼可不少呀

---

de9000 于 2014-6-18 20:59:20 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 20:57
>
> 但是当年以太祖思想为武装斗争理论的日本左翼可不少呀

这些日本左翼可都是当时的日本精英啊，他们反对的是黑幕政治和财阀集团，还真没反对工业的

---

獭兔 于 2014-6-18 21:02:58 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 20:51
>
> 这真要怪你，你一个同人居然写两年才几页纸，虽然说本坛是公公坛，可你这也公公的太过份了！
>
> 最主要 ...

假设黑尔是打算胜过狒狒一城然后以此为本钱增长身价和元老谈判合作呢······？

如果是体坛小说在赛场上放倒对手然后再跳槽过去这个还说得清，比较港漫式的“强者逻辑”模式的世界观也勉强能凑合，但是放在临高界面以狒狒们的操行就是立马投诚过来都有生命危险何况是已经对狒狒造成了实质伤害。

实在想不通黑尔为啥要和狒狒对抗到底。

---

守夜人 于 2014-6-18 21:04:11 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 20:59
>
> 这些日本左翼可都是当时的日本精英啊，他们反对的是黑幕政治和财阀集团，还真没反对工业的

临高建立了一整套教育系统四五年下来就教出来点知其然不知其所以然的规划民，长期培养的现在还在学校待着呢，就是如谢澎这种旧时代知识分子还有想法的年轻人都还没有理解到足够深度。黑尔一个人干么多事还有空教郝元什么，无非洗洗脑罢了，郝元这套思想充满了自我补完的味道

---

獭兔 于 2014-6-18 21:04:14 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 20:59
>
> 这些日本左翼可都是当时的日本精英啊，他们反对的是黑幕政治和财阀集团，还真没反对工业的

狒狒的猿老院怎么看都是垄断性质的封建财阀，赤军出身的黑尔看不爽很正常。

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-18 21:07:05 发表了：

> 兰度 发表于 2014-6-18 20:29
>
> 靠，俺的同人又要大改了。

你的同人最后更新是 4 个月前了

---

de9000 于 2014-6-18 21:07:36 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 21:04
>
> 狒狒的猿老院怎么看都是垄断性质的封建财阀，赤军出身的黑尔看不爽很正常。

和封建财阀差的远了，光是一个农业改造，社会变革就足以让真正赤军引为知己了

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-18 21:10:22 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 21:04
>
> 狒狒的猿老院怎么看都是垄断性质的封建财阀，赤军出身的黑尔看不爽很正常。

也就是说 黑尔反对的不是工业，而是元老院制度

反对工业是豪园半瓶水自己脑补出来的理论

---

獭兔 于 2014-6-18 21:13:24 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:07
>
> 和封建财阀差的远了，光是一个农业改造，社会变革就足以让真正赤军引为知己了

用天地会赎买绑架地主和农民这个等于是建立了新的封建人身依附关系，和太祖的解放人民思想还是有冲突的。不过放在明代这个已经是大大的进步了，除非黑尔是那种走火入魔的空想派，不然和狒狒同流合污是改造社会唯一的选择。

---

守夜人 于 2014-6-18 21:13:52 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-6-18 21:10
>
> 也就是说 黑尔反对的不是工业，而是元老院制度
>
> 反对工业是豪园半瓶水自己脑补出来的理论

这其实就是人生际遇啊，郝元如果几年前四处流落见闻是到临高而不是回马尼拉的话，可能就是完全不同的人生。郝元也是个聪明人，在临高学习的话成果起码不会谢澎差吧

---

barbarrossa 于 2014-6-18 21:14:39 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-18 20:41
>
> 没道理啊，黑尓要真是个马克思主义者，起码认知资本主义比封建主义进步，先资产阶级革命再社会主义革命的路 ...

黑尔只是赤军的后代，是个对理论一知半解的恐怖分子很正常

---

獭兔 于 2014-6-18 21:19:27 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-6-18 21:14
>
> 黑尔只是赤军的后代，是个对理论一知半解的恐怖分子很正常

如此说来此人极有可能是主张先全部砸烂然后一片白纸重新建设的空想派？

---

zkdjmax 于 2014-6-18 21:22:15 发表了：

时间上的 BUG 太大了，这可是没有国际电报和快递的时代，大明和东南亚国家大量传递是靠中国大量海商，而消息要按年记，因为受台风影响，台风季商船一般不会去南洋，而且因航海技术落后还要候风的，而西班牙的船也不能进入大明海港打探不了消息

---

Brain1127 于 2014-6-18 21:23:25 发表了：

特么今天这一章有点毁三观。。

郝元反对工业化应该是自己脑补出来的。

无论是作为受马克思教育的赤军、极端恐怖分子、还是作为现代人的黑尔，按说不应该敌视工业化。

---

追风米格 于 2014-6-18 21:23:39 发表了：

感觉这个章节要编不下去的节奏，500 废干点事这么费力，黑尔随便弄弄就是呼风唤雨……

---

de9000 于 2014-6-18 21:23:56 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-6-18 21:10
>
> 也就是说 黑尔反对的不是工业，而是元老院制度
>
> 反对工业是豪园半瓶水自己脑补出来的理论

比元老院制度更坏的多的是，西班牙总督怎么看都是吃人魔王吧

---

de9000 于 2014-6-18 21:24:43 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-6-18 21:14
>
> 黑尔只是赤军的后代，是个对理论一知半解的恐怖分子很正常

关键是干吗死磕元老院呢

---

The_Gungnir 于 2014-6-18 21:28:07 发表了：

这个人的思想只能是黑尔的徒弟了……因为只能这么圆

---

samoy 于 2014-6-18 21:28:18 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-6-18 21:14
>
> 黑尔只是赤军的后代，是个对理论一知半解的恐怖分子很正常

而且赤军与其说是毛泽东思想的传人，还不如说是受毛主义影响的中二，就更别说黑尔这种半吊子，当然中二程度是倍增了

---

獭兔 于 2014-6-18 21:31:20 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-6-18 21:23
>
> 特么今天这一章有点毁三观。。
>
> 郝元反对工业化应该是自己脑补出来的。

好圆纯粹是方向不对知识越多越反动，他抱死了工业化就是吃人不吐骨头看不见工业化才是社会进步的必然选择这家伙死不足惜了。

---

獭兔 于 2014-6-18 21:32:15 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:24
>
> 关键是干吗死磕元老院呢

异端比异教徒更该死？

---

地图炮 于 2014-6-18 21:36:21 发表了：

看，俺猜对了吧

---

lbearx 于 2014-6-18 21:36:33 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:24
>
> 关键是干吗死磕元老院呢

髡贼威胁最大吧，

土著再牛也是土著，不可能有跨越百年的知识和技能，

以黑尔的见识，虽然混在土著里面可以慢慢向上发展，

但远远比不上髡贼组团开荒快

反过来不也是一样？之前各种土豪海盗也没给髡贼造成太大损失，

反而黑尔派了个教的半生不熟的愤青就让赵公公有吃瘪的感觉

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-18 21:46:01 发表了：

还是 T800 陈太阳又穿了一次吧，先放出个培养的小喽罗去逗 500 废玩玩

---

de9000 于 2014-6-18 21:49:38 发表了：

> The_Gungnir 发表于 2014-6-18 21:28
>
> 这个人的思想只能是黑尔的徒弟了……因为只能这么圆

前面只是反富反大工业，这些对于明末中国并不希奇啊

---

de9000 于 2014-6-18 21:52:11 发表了：

> lbearx 发表于 2014-6-18 21:36
>
> 髡贼威胁最大吧，
>
> 土著再牛也是土著，不可能有跨越百年的知识和技能，

要真论见识，黑尔应该哭着喊着加入元老院才对

---

地图炮 于 2014-6-18 21:52:18 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 20:51
>
> 这真要怪你，你一个同人居然写两年才几页纸，虽然说本坛是公公坛，可你这也公公的太过份了！
>
> 最主要 ...

这时候就忘了“500 废是为了做人上人而穿越”的豪言壮语了？

500 废就是一个（自以为）垄断了 400 年科学技术、历史知识和组织能力的官僚资本集团罢了，指望蒋宋孔陈革自己的命？别做梦了。

---

de9000 于 2014-6-18 21:53:18 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 21:52
>
> 这时候就忘了“500 废是为了做人上人而穿越”的豪言壮语了？
>
> 500 废就是一个（自以为）垄断了 400 年科学技 ...

大航海时代的冒险家也只是为了黄金，可他们最后开创的是人类新纪元。元老院也是如此

---

地图炮 于 2014-6-18 21:58:59 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:53
>
> 大航海时代的冒险家也只是为了黄金，可他们最后开创的是人类新纪元。元老院也是如此

作为一个印第安人，要怀着怎样的心理，才会哭着喊着投奔皮萨罗呢？

---

地图炮 于 2014-6-18 22:01:00 发表了：

黑尔不是印第安人，但他至少把印第安人当成人，而不是掉金币的野怪

---

de9000 于 2014-6-18 22:02:34 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 21:58
>
> 作为一个印第安人，要怀着怎样的心理，才会哭着喊着投奔皮萨罗呢？

黑尔可不是印第安人，黑尔与兰度同级，只要他不走错路，元老身份妥妥的

---

de9000 于 2014-6-18 22:03:28 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 22:01
>
> 黑尔不是印第安人，但他至少把印第安人当成人，而不是掉金币的野怪

真的？他给西班牙总督提供武器征服野蛮人可不是你所说的哟

---

地图炮 于 2014-6-18 22:07:25 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 22:03
>
> 真的？他给西班牙总督提供武器征服野蛮人可不是你所说的哟

兰爵爷的同人好像还没扶正吧？

---

de9000 于 2014-6-18 22:16:24 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 22:07
>
> 兰爵爷的同人好像还没扶正吧？

早扶正了好不好，那个被兰度拍得的小妞就是西班牙总督替黑尔找的老婆

---

TSHT2011 于 2014-6-18 22:17:23 发表了：

> 追风米格 发表于 2014-6-18 21:23
>
> 感觉这个章节要编不下去的节奏，500 废干点事这么费力，黑尔随便弄弄就是呼风唤雨……

明显是西斯，黑尔师傅，好圆徒弟，两个。

西斯两个就把银河共和国给端了，灭个五百狒狒当然手到擒来。

---

TSHT2011 于 2014-6-18 22:17:46 发表了：

> 追风米格 发表于 2014-6-18 21:23
>
> 感觉这个章节要编不下去的节奏，500 废干点事这么费力，黑尔随便弄弄就是呼风唤雨……

明显是西斯，黑尔师傅，好圆徒弟，两个。

西斯两个就把银河共和国给端了，灭个五百狒狒当然手到擒来。

---

barbarrossa 于 2014-6-18 22:20:08 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:24
>
> 关键是干吗死磕元老院呢

因为公公姓赵

---

獭兔 于 2014-6-18 22:40:33 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 22:02
>
> 黑尔可不是印第安人，黑尔与兰度同级，只要他不走错路，元老身份妥妥的

日本鬼子死定了，当初兰总入伙出了带了一份大礼兰总他并没有对狒狒造成任何实质损失，日本鬼子只要损害了狒狒的利益打断了狒狒的计划以狒狒狂妄的作风必然要他人间蒸发。

---

postman 于 2014-6-18 22:43:57 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 21:04
>
> 狒狒的猿老院怎么看都是垄断性质的封建财阀，赤军出身的黑尔看不爽很正常。

封建在哪里乃说来看看。。。

---

x18999 于 2014-6-18 22:49:06 发表了：

最近这几章简直神经病

---

獭兔 于 2014-6-18 22:50:17 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 22:43
>
> 封建在哪里乃说来看看。。。

技术垄断知识垄断复制 40K 的科技神教来维护狒狒的特权，这个没法洗地。再说猿老更平等维护猿老特权这个不是封建余孽是啥？

---

postman 于 2014-6-18 23:07:48 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 22:50
>
> 技术垄断知识垄断复制 40K 的科技神教来维护狒狒的特权，这个没法洗地。再说猿老更平等维护猿老特权这个不 ...

我说乃对封建到底是啥概念有理解没。。。。。

500 废们是特权阶层，也维护特权统治，但是他们从头到尾都是资产阶级的特权者，而非封建的特权者

---

iszero 于 2014-6-18 23:10:20 发表了：

感觉吹牛这情节控制不住要蹦的节奏啊

---

獭兔 于 2014-6-18 23:14:18 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:07
>
> 我说乃对封建到底是啥概念有理解没。。。。。
>
> 500 废们是特权阶层，也维护特权统治，但是他们从头到尾 ...

就猿老院这种怪胎你说能走成什么政体？注定还是建立在不平等的人身关系和生产压迫上才能保证猿老万万年。

---

cicsy 于 2014-6-18 23:22:12 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 22:50
>
> 技术垄断知识垄断复制 40K 的科技神教来维护狒狒的特权，这个没法洗地。再说猿老更平等维护猿老特权这个不 ...

我说实在话，到底怎么垄断技术和知识？

现实就是，500 废的工业产能严重不足，自己的需求都无法满足以至于需要向珠江口的船厂订 H800 部件的货来满足自身需求。

你又指望他们怎么扩散技术？把自己都不够用各个部门排队的蒸汽机免费送给土著还手把手倒贴人力物力教对方使用甚至设计制造？还是把米尼枪的设计图给土著匠人让他们花半年精工打造一个打十发子弹就炸膛的米尼枪？

以临高学校的开放程度，可以说已经超过了直到 19 世纪所有的中等、高等学校的开放程度，对基础教育的普及更是达到了 20 世纪的水平。就这么鹤立鸡群地广为散播知识都被喷垄断知识，那恐怕只有放弃点科技树每个元老背着几本教材到最艰苦的地方支教去才行了。

---

cicsy 于 2014-6-18 23:24:35 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:14
>
> 就猿老院这种怪胎你说能走成什么政体？注定还是建立在不平等的人身关系和生产压迫上才能保证猿老万万年。 ...

平等的人身关系和没有压迫？

您是在说 22 世纪十有八九都无法达成的共产主义？

我说哥们，他们去的是 17 世纪初，那个时候自有资本主义大行其道，垄断资本主义和帝国主义才是先进生产力的发展方向。

---

地图炮 于 2014-6-18 23:25:26 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:07
>
> 我说乃对封建到底是啥概念有理解没。。。。。
>
> 500 废们是特权阶层，也维护特权统治，但是他们从头到尾 ...

资产阶级的特权者没错，而且是官僚资产阶级的特权者，资产阶级中最腐朽最反动的那一类

文马邬萧就是蒋宋孔陈

---

孤独的骆驼 于 2014-6-18 23:25:51 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:14
>
> 就猿老院这种怪胎你说能走成什么政体？注定还是建立在不平等的人身关系和生产压迫上才能保证猿老万万年。 ...

临高现在实际上已经是在大跃进了，现在不是元老院垄断科技，而是土著上跟不上临高的节奏......

---

地图炮 于 2014-6-18 23:26:40 发表了：

> cicsy 发表于 2014-6-18 23:24
>
> 平等的人身关系和没有压迫？
>
> 您是在说 22 世纪十有八九都无法达成的共产主义？
>
> 我说哥们，他们去的是 17 世 ...

500 废根本就跳过了自由资本主义这个阶段，直接奔官僚资本主义去了

---

cicsy 于 2014-6-18 23:28:57 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 23:26
>
> 500 废根本就跳过了自由资本主义这个阶段，直接奔官僚资本主义去了

对啊。

所以步子大了就不怕扯着蛋？

老毛好歹是 1960 年喊跑步进入共产主义，这感情好，马前卒直接 1640 年跑步进入共产主义了？

---

獭兔 于 2014-6-18 23:29:25 发表了：

> cicsy 发表于 2014-6-18 23:22
>
> 我说实在话，到底怎么垄断技术和知识？
>
> 现实就是，500 废的工业产能严重不足，自己的需求都无法满足以至 ...

从武器出口到技术输出狒狒们都是首先要求技术垄断的，出口的猴版火枪保证 17 世纪的时空造不出弹药来，赵公公的印刷厂离开了孤本印刷机即使有印刷技术也没有工业能力克隆出印刷机，还有广州要造大炮的实业家直接看出了狒狒们垄断蒸汽机技术和生产部件的阴谋直接拒绝了狒狒提供技术的要求。

这要再不算是技术垄断那算啥？广泛的培养学生是为了建立第一批具备基本工业素质的人口，但是大图书馆的核心资料是要保存在猿老的血脉里的，书里都说这么明白了咋还有人把狒狒当共产主义战士？

---

浪不静 于 2014-6-18 23:31:19 发表了：

抓住好圆，上电刑，挖出黑尔！

---

postman 于 2014-6-18 23:33:42 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-18 23:25
>
> 资产阶级的特权者没错，而且是官僚资产阶级的特权者，资产阶级中最腐朽最反动的那一类
>
> 文马邬萧就是蒋宋 ...

文马腐朽归腐朽，反动谈不上

什么是反动，与生产力发展作对的才是发动，临高显然算不上反动。。。。

---

postman 于 2014-6-18 23:34:26 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:14
>
> 就猿老院这种怪胎你说能走成什么政体？注定还是建立在不平等的人身关系和生产压迫上才能保证猿老万万年。 ...

贵族共和的资本主义一样是资本主义

不能从政体推社会形态。

---

cicsy 于 2014-6-18 23:36:03 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:29
>
> 从武器出口到技术输出狒狒们都是首先要求技术垄断的，出口的猴版火枪保证 17 世纪的时空造不出弹药来，赵公 ...

我靠，这种程度哪怕放在六十年代国营工厂里面对兄弟厂留一手都不为过。

军事技术保密放在全世界哪朝哪代都是天经地义的好吧？

还建设共产主义，脑子有问题才去建设共产主义。

就 TM 是相信社会主义国家一体的年代，也没见老毛大笔一挥把云南白药、景泰蓝的机密送给赫鲁晓夫，赫鲁晓夫对把原子弹、导弹技术哪怕签了协议也推三阻四的。

---

獭兔 于 2014-6-18 23:36:48 发表了：

之所以书里会重点强调战锤 40K 里机械神教是因为这个真心是维持狒狒特权的一个现成模板。40K 的年代一个大头兵可以闭着眼睛修坦克可以魔改激光枪，但是他却不知道激光枪电池是怎么转换成脉冲的原理。这个就是典型的具备工业素质但是不理解工业生产的核心科学知识只能当施工人员维护人员不能成为促进工业进步生计的核心研发人员。两者的区别可以参考太祖的自力更生和修养的造不如租。

---

postman 于 2014-6-18 23:37:31 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:29
>
> 从武器出口到技术输出狒狒们都是首先要求技术垄断的，出口的猴版火枪保证 17 世纪的时空造不出弹药来，赵公 ...

你这两分法太极端了。。。

在封建社会中推进社会化大生产和工业化，那就是进步。

至于生活腐朽，特权和社会总生产力的极大进步相比，并不算是特别的东西。

至于今后，那么今后再说，当 500 废的政治结构对生产力的进一步发展造成阻碍时，他们才成为反动阶级。现在？现在他们就是先进的代言人。

---

獭兔 于 2014-6-18 23:39:46 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:33
>
> 文马腐朽归腐朽，反动谈不上
>
> 什么是反动，与生产力发展作对的才是发动，临高显然算不上反动。。。。

现在他们代表先进生产力，但是日后这些人为了维护猿老的利益必定要走向反动。说句那啥的，就是现在中学课本都得说北洋被满清进步老蒋比北洋进步。在取得全面胜利之前这些人还都是革命党，推翻了大明和鞑子他们反动派的嘴脸就该露出来了。

---

cicsy 于 2014-6-18 23:42:40 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:36
>
> 之所以书里会重点强调战锤 40K 里机械神教是因为这个真心是维持狒狒特权的一个现成模板。40K 的年代一个大头兵 ...

所以应该高举“长租不如短租”的旗帜？

我说这个例子都被批倒批臭多少年了，拿出来说有意思？

实际上有能力理解科学技术前沿的一千个人里面能有十个就不得了了，没有经过系统的教育一个物理学大牛甚至看不懂生物学的科学语言。

至于工程师？谁告诉你工程学也是可以轻松掌握的？

事实就是，绝大部分人就是在自己的岗位上熟能生巧，就像绝大部分人用 Excel 只去做个自动求和顶天了线性规划运算，而不是像牛人那样用附带的宏编程或者描点做动画。

你那种“神州十亿皆尧舜”的想法还是省省吧。

---

獭兔 于 2014-6-18 23:43:34 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:37
>
> 你这两分法太极端了。。。
>
> 在封建社会中推进社会化大生产和工业化，那就是进步。

还是那句话，猿老院的本质决定了他们必将要走上奴役人民压榨人民而不是解放人民的路子。目前大明的人民是朝生暮死的奴隶，将来猿老的人民是锦衣玉食的奴隶。客观来说他们比大明进步，但是本质依旧是吃人膏血的奴役者。某种程度来说好圆说的一阵见血。

---

postman 于 2014-6-18 23:47:41 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:43
>
> 还是那句话，猿老院的本质决定了他们必将要走上奴役人民压榨人民而不是解放人民的路子。目前大明的人民是 ...

本质本质本质。。。啥本质啊？

马列主义经典有关资本主义性质论断都无视了？

不能用未来的反动否定现在的先进嘛。。。。不然那大家都不要玩了。。。。

---

獭兔 于 2014-6-18 23:49:39 发表了：

> cicsy 发表于 2014-6-18 23:42
>
> 所以应该高举“长租不如短租”的旗帜？
>
> 我说这个例子都被批倒批臭多少年了，拿出来说有意思？
>
> 实际上有 ...

以狒狒的操行如果他们统治了地球那么他们将永远达到不了现在中国的社会状态。现在的中国可以说是世界文明史上人民大众最平等最有人权的时代了，打个不合适的比分中南海的大佬突然窜上长安街拔枪干掉了路人甲他一样要遭受到法律的制裁，大佬可以动用他的社会能量为自己减刑但是不能完全超越法律。而这种事如果发生在狒狒的界面那就是民国孔二小姐的结果。

---

獭兔 于 2014-6-18 23:52:57 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:47
>
> 本质本质本质。。。啥本质啊？

狒狒里公然表态穿越就是为了过上想杀就杀想操就操的少吗？一开始狒狒就体积表态穿越是为了做人上人的不是为了解放全人类的。这就是狒狒的反动本质。要不要去复习下猿老立的法呢？

---

cicsy 于 2014-6-18 23:52:59 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:49
>
> 以狒狒的操行如果他们统治了地球那么他们将永远达到不了现在中国的社会状态。现在的中国可以说是世界文明 ...

啊哈？

你是不是觉得自己萌萌哒？

令狐冲那事，8341 都私下调动了，也不过就是政治上靠边站，该有的待遇一点没少。

又或者谷开来真的是因为她投毒所以和老公一起入狱？

---

postman 于 2014-6-18 23:55:58 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:52
>
> 狒狒里公然表态穿越就是为了过上想杀就杀想操就操的少吗？一开始狒狒就体积表态穿越是为了做人上人的不是 ...

我都说 3 遍了，我从来没说 500 废不腐朽。

但是腐朽不等于反动。你能不能理解这个概念？

---

isdily 于 2014-6-19 00:03:10 发表了：

> 守夜人 发表于 2014-6-18 21:04
>
> 临高建立了一整套教育系统四五年下来就教出来点知其然不知其所以然的规划民，长期培养的现在还在学校待着 ...

郝元跟 500 废一比简直就是学霸的存在。一人挑 100 个不含糊。

---

獭兔 于 2014-6-19 00:03:55 发表了：

> postman 发表于 2014-6-18 23:55
>
> 我都说 3 遍了，我从来没说 500 废不腐朽。
>
> 但是腐朽不等于反动。你能不能理解这个概念？

毛太祖进北京前说共产党是去赶考的不是去吃饺子的，共党革命是为了解放，而狒狒们搞工业革命是为了吃饺子这个就是狒狒的本质。目前狒狒是最进步的势力，但是将来狒狒取得了全面统治权后会变得最反动，这个矛盾吗？就是如今的中国都要把太祖好不容易砸烂的封建道德儒家思想请回来和谐统治呢。

---

獭兔 于 2014-6-19 00:06:52 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-19 00:03
>
> 郝元跟 500 废一比简直就是学霸的存在。一人挑 100 个不含糊。

别说临高的学生，就是狒狒顶多是见多识广知道好圆漏洞百出但是比理论没几个能日翻好圆的，恐怕也就马前卒等人能日翻好圆。不得不说蹦出来这么一个土著太 BUG 了

---

postman 于 2014-6-19 00:07:01 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:03
>
> 毛太祖进北京前说共产党是去赶考的不是去吃饺子的，共党革命是为了解放，而狒狒们搞工业革命是为了吃饺子 ...

你不能拿当年的 CPC 这高标准特例当例子。。。

还不如拿羊吃人时代的英国资本家当例子呢。。。

---

獭兔 于 2014-6-19 00:09:29 发表了：

> postman 发表于 2014-6-19 00:07
>
> 你不能拿当年的 CPC 这高标准特例当例子。。。
>
> 还不如拿羊吃人时代的英国资本家当例子呢。。。

不拿新中国的标准和狒狒比难不成拿非洲原始部落的标准和狒狒比？

---

isdily 于 2014-6-19 00:10:02 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:06
>
> 别说临高的学生，就是狒狒顶多是见多识广知道好圆漏洞百出但是比理论没几个能日翻好圆的，恐怕也就马前卒 ...

问题是这不是大专辩论赛，只需大家动嘴皮子文斗，500 废可是能直接撸起袖子上米尼的……

---

postman 于 2014-6-19 00:14:28 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:09
>
> 不拿新中国的标准和狒狒比难不成拿非洲原始部落的标准和狒狒比？

你是只会看头一句话是不是

拿羊吃人时代的英国资本家比呗

拿 20 世纪 20 年代的美国资本家比呗

拿 20 世纪 80 年代的我国资本家比呗

---

獭兔 于 2014-6-19 00:21:35 发表了：

> postman 发表于 2014-6-19 00:14
>
> 你是只会看头一句话是不是
>
> 拿羊吃人时代的英国资本家比呗

但是狒狒们来自 21 世纪，还是一路从苦难走过来诞生了太祖思想的中国。狒狒们完全可以尽情的杀尽情的草然后把高科技扔出去潇洒走一生让临高的世界自由发展，但是从一开始狒狒们就否定了这条路，他们要把整个地球变成自己的私人财产并且要世袭罔替永远统治下去，这一点我才不能接受。这个不就是要永远用黑暗和恐怖统治世界的大反派才干的事吗。开征服世界龙傲天模板无所谓，为了一己之利禁锢世界实在不能接受。

---

de9000 于 2014-6-19 00:25:24 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:36
>
> 之所以书里会重点强调战锤 40K 里机械神教是因为这个真心是维持狒狒特权的一个现成模板。40K 的年代一个大头兵 ...

总共穿越时间连完成小学六年都满足不了。还要教土著民各种深奥科学知识？太搞笑了吧

---

de9000 于 2014-6-19 00:27:42 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-19 00:03
>
> 郝元跟 500 废一比简直就是学霸的存在。一人挑 100 个不含糊。

他那是玩心眼，元老们不是早承认玩心眼不是旧时代精英们的对手吗

---

獭兔 于 2014-6-19 00:28:14 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-19 00:25
>
> 总共穿越时间连完成小学六年都满足不了。还要教土著民各种深奥科学知识？太搞笑了吧

目前状态就是让土著有基本工业素质能当适应工业社会的需求就成，核心研发知识和大图书馆绝对不会开放给土著的。

---

isdily 于 2014-6-19 00:31:26 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-19 00:27
>
> 他那是玩心眼，元老们不是早承认玩心眼不是旧时代精英们的对手吗

这几章，以赵引弓为首的 500 废是放弃了自己的优点，自己跑到对方的优势区被人轮。

---

枪战南京孔二姐 于 2014-6-19 00:31:44 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:49
>
> 以狒狒的操行如果他们统治了地球那么他们将永远达到不了现在中国的社会状态。现在的中国可以说是世界文明 ...

貌似说到我了，那我也说两句。元老院的统治到底能维持多久呢？100 年差不多了吧。想继续当人上人那就只能隐居幕后了，否则再怎么也会控制不住。被打翻未必，但是被迫超大规模让利绝对少不了。

所以我觉得元老院最后肯定会变成一个隐藏在世界背后的组织，该组织掌握着大量的经济政治文化教育等等资源。所有社会上的精英人士，基本都被笼络到他们旗下的各个组织之内。举个例子，一个极有天赋的科学家，可能在高中时就收到元老院下属的基金会的资助，最后学业有成加入的也是元老院作为后台的科研组织。全球各类要紧的产业也几乎都有元老院的参与。

所以我觉得世界不会变成你说的那样。毕竟都有那么多资源了，原先那些要垄断的技术也会渐渐失去保密的必要，总有人会发明出那些科技，而那些发明发现者也几乎都是元老院旗下单位的人。

---

枪战南京孔二姐 于 2014-6-19 00:35:51 发表了：

至于明面上搞个“还政于民”之类的，再搀和搀和就是了。

---

獭兔 于 2014-6-19 00:36:54 发表了：

> 枪战南京孔二姐 发表于 2014-6-19 00:31
>
> 貌似说到我了，那我也说两句。元老院的统治到底能维持多久呢？100 年差不多了吧。想继续当人上人那就只能 ...

狒狒们不会满足于做背后操纵世界的共济会。还是那句话，为了维护自身利益狒狒完全可以从最革命变成最反动，搞出科技停滞甚至是倒退也不是不可能的。狒狒们完全可以丧心病狂的把欧洲杀回石器时代然后再把中国变成种姓制度的印度，猿老公然享受最高待遇剩下的人无条件为猿老服务。

---

枪战南京孔二姐 于 2014-6-19 00:40:12 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:36
>
> 狒狒们不会满足于做背后操纵世界的共济会。还是那句话，为了维护自身利益狒狒完全可以从最革命变成最反动 ...

髡贼人实在是太少了呀

---

de9000 于 2014-6-19 00:41:34 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-19 00:31
>
> 这几章，以赵引弓为首的 500 废是放弃了自己的优点，自己跑到对方的优势区被人轮。

也是为元老院的大业嘛，总要有人到大陆淌淌水嘛

---

獭兔 于 2014-6-19 00:42:39 发表了：

> 枪战南京孔二姐 发表于 2014-6-19 00:40
>
> 髡贼人实在是太少了呀

光是彻底前途无亮的求婚都生了二十多个孩子并且有一半安排进了重要单位，其他的狒狒下的崽子你觉得会少？只怕地球还不够这些狒狒分呢。

---

de9000 于 2014-6-19 00:43:00 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:28
>
> 目前状态就是让土著有基本工业素质能当适应工业社会的需求就成，核心研发知识和大图书馆绝对不会开放给土 ...

现在不开放主要还是为安全考虑，一个没法解释来由，再一个你让土著不打好基础就去看核心知识只会更糟

---

獭兔 于 2014-6-19 00:44:18 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-19 00:43
>
> 现在不开放主要还是为安全考虑，一个没法解释来由，再一个你让土著不打好基础就去看核心知识只会更糟

不好意思，大图书馆是土著禁区，土著连进入的资格都没有。狒狒们从一开始就决定要垄断高级知识了。

---

枪战南京孔二姐 于 2014-6-19 00:46:48 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:42
>
> 光是彻底前途无亮的求婚都生了二十多个孩子并且有一半安排进了重要单位，其他的狒狒下的崽子你觉得会少？ ...

人还是太少，这么搞最后估计要变成各类寡头家族吧。

---

de9000 于 2014-6-19 00:47:16 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-19 00:44
>
> 不好意思，大图书馆是土著禁区，土著连进入的资格都没有。狒狒们从一开始就决定要垄断高级知识了。

慢慢来，政策又不是一成不变的，大图书馆的知识要等到建立正规教育体系再开放比较好

---

枪战南京孔二姐 于 2014-6-19 00:50:46 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-19 00:47
>
> 慢慢来，政策又不是一成不变的，大图书馆的知识要等到建立正规教育体系再开放比较好

大图书馆搞成某某科研单位，有元老作为后台。

然后进来的都是各类在元老院旗下产业工作过的高级科学家或者元老从小资助的科学家。这还有啥好怕的。

而且元老院也不是铁板一块，政策变化很正常。

---

eumenes 于 2014-6-19 08:30:54 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-18 21:52
>
> 要真论见识，黑尔应该哭着喊着加入元老院才对

对啊，没有髡人搞国家资本主义工业化，黑尔上哪找工业无产阶级领导共产主义革命呢？

---

地图炮 于 2014-6-19 12:46:53 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:39
>
> 现在他们代表先进生产力，但是日后这些人为了维护猿老的利益必定要走向反动。说句那啥的，就是现在中学课 ...

代表先进生产力的不是狒狒，而是他们从二\*\*\*纪带回来的设备和资料

从他们决定垄断这些东西开始，他们就站到生产力的对立面去了

---

de9000 于 2014-6-19 12:53:28 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 12:46
>
> 代表先进生产力的不是狒狒，而是他们从二\*\*\*纪带回来的设备和资料
>
> 从他们决定垄断这些东西开始，他们 ...

现在不垄断也不行啊，穿越才几年，归化民连小学生水平都没有呢

---

eumenes 于 2014-6-19 12:55:15 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 12:46
>
> 代表先进生产力的不是狒狒，而是他们从二\*\*\*纪带回来的设备和资料
>
> 从他们决定垄断这些东西开始，他们 ...

设备和资料没人用就是废铁废纸。

外企投资还保护自己核心技术呢，哪个能说丫妨碍生产力发展。

髡人现在分明是生产力大跃进。

---

地图炮 于 2014-6-19 12:57:53 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-19 12:53
>
> 现在不垄断也不行啊，穿越才几年，归化民连小学生水平都没有呢

从他们

决定

垄断这些东西开始

准确的说，就是有人在这个论坛发出“500 狒是为了当人上人才穿越回去的”宣言时开始

---

地图炮 于 2014-6-19 13:01:37 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 12:55
>
> 设备和资料没人用就是废铁废纸。
>
> 外企投资还保护自己核心技术呢，哪个能说丫妨碍生产力发展。

在 1945 年到 1949 年，四大家族也代表了中国的先进生产力

---

eumenes 于 2014-6-19 13:03:29 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:01
>
> 在 1945 年到 1949 年，四大家族也代表了中国的先进生产力

毁灭民族工业和农业的四大家族代表先进生产力？

---

地图炮 于 2014-6-19 13:06:15 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:03
>
> 毁灭民族工业和农业的四大家族代表先进生产力？

毁灭民族工业和农业给欧美的先进生产力开道呗

500 狒说白了就是一群回不了家的殖民者罢了

---

eumenes 于 2014-6-19 13:06:28 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 12:57
>
> 从他们决定垄断这些东西开始
>
> 准确的说，就是有人在这个论坛发出“500 狒是为了当人上人才穿越回去的”宣 ...

垄断和发展是两个概念。

新中国早期的工业建设也是国家垄断的，新中国阻碍生产力发展？

---

地图炮 于 2014-6-19 13:07:20 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:06
>
> 垄断和发展是两个概念。
>
> 新中国早期的工业建设也是国家垄断的，新中国阻碍生产力发展？

新中国的全称是中华
人民
共和国

元老院的全称，就是元老院

---

eumenes 于 2014-6-19 13:09:10 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:06
>
> 毁灭民族工业和农业给欧美的先进生产力开道呗
>
> 500 狒说白了就是一群回不了家的殖民者罢了

那髡人是毁灭还是促进了海南工农业的发展？

---

cicsy 于 2014-6-19 13:09:12 发表了：

_本帖最后由 cicsy 于 2014-6-19 13:12 编辑_

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:07
>
> 新中国的全称是中华人民共和国
>
> 元老院的全称，就是元老院

“实践是检验真理的唯一标准”

按照国名，“朝鲜民主主义共和国”一定比“瑞士联邦”更加民主。但是谁都知道瑞士不一定非常民主，但是朝鲜一定非常不民主。

---

eumenes 于 2014-6-19 13:10:37 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:07
>
> 新中国的全称是中华人民共和国
>
> 元老院的全称，就是元老院

不就是个名字么。

我问你元老院是促进还是阻碍了海南工农业的发展？

---

地图炮 于 2014-6-19 13:13:40 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:09
>
> 那髡人是毁灭还是促进了海南工农业的发展？

英国人还促进了印度的工农业发展咧，印度人应该对英国人感恩戴德吗？

---

zewubbfa 于 2014-6-19 13:14:48 发表了：

> 兰度 发表于 2014-6-18 20:29
>
> 靠，俺的同人又要大改了。

别改，杭州这段文脑残的厉害，还是当它不存在好了。

---

eumenes 于 2014-6-19 13:15:09 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:13
>
> 英国人还促进了印度的工农业发展咧，印度人应该对英国人感恩戴德吗？

不要东拉西扯。

促进工农业发展是站到生产力对立面？

---

地图炮 于 2014-6-19 13:15:57 发表了：

> cicsy 发表于 2014-6-19 13:09
>
> “实践是检验真理的唯一标准”
>
> 按照国名，“朝鲜民主主义共和国”一定比“瑞士联邦”更加民主。但是谁 ...

中华人民共和国宪法的第二条就是

**第二条**　中华人民共和国的一切权力属于人民。

元老院嘛，倒是在共同纲领里规定了一切权力属于拥有“白头山神圣血统”的元老

---

eumenes 于 2014-6-19 13:17:46 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-6-19 13:18 编辑_

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:15
>
> 中华人民共和国宪法的第二条就是
>
> 第二条　中华人民共和国的一切权力属于人民。

大不列颠在十九世纪还君权神授天佑吾王呢，感情英国工业革命不是促进生产力发展？

---

地图炮 于 2014-6-19 13:24:15 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:15
>
> 不要东拉西扯。
>
> 促进工农业发展是站到生产力对立面？

前面早就说了，500 狒就是一群回不了家的殖民者，为了自己的生存和享受或许促进了元老院所在地的生产力发展，付出的代价却是毁灭其他地方的生产力

就像英国人在印度一样

就像四大家族在中国一样

---

eumenes 于 2014-6-19 13:30:20 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:24
>
> 前面早就说了，500 狒就是一群回不了家的殖民者，为了自己的生存和享受或许促进了元老院所在地的生产力发 ...

不要躲闪，正面回答——髡人让海南工农业大发展是不是站到生产力对立面？

我什么目的促进发展你管得着么？

还回不了家的殖民者——回不了家只能落地生根，那就变成本土统治者，有啥好玩文字游戏的。英国工业革命时皇室还是来自德国的呢，又能咋地。

---

地图炮 于 2014-6-19 13:35:08 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:30
>
> 不要躲闪，正面回答——髡人让海南工农业大发展是不是站到生产力对立面？
>
> 我什么目的促进发展你管得着 ...

谁躲闪了？是你自己在宣布胜利吧？

你再怎么问还是那句话：

狒狒为了自己的生存和享受或许促进了元老院所在地的生产力发展，付出的代价却是毁灭其他地方的生产力

就像英国人在印度一样

就像四大家族在中国一样

---

eumenes 于 2014-6-19 13:39:41 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:35
>
> 谁躲闪了？是你自己在宣布胜利吧？
>
> 你再怎么问还是那句话：
>
> 狒狒为了自己的生存和享受或许促进了元老院 ...

你这不是扯犊子废话么？

人类历史上哪个国家工业革命是为了解放全人类，为了促进全世界生产力发展，为了造福于全世界。

我问你，英国工业革命不是为了少数资本家赚钱是什么？英国工业革命是不是促进生产力发展？

感情碰到髡人就要以解放天下为己任？

---

eumenes 于 2014-6-19 13:43:39 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:35
>
> 谁躲闪了？是你自己在宣布胜利吧？
>
> 你再怎么问还是那句话：
>
> 狒狒为了自己的生存和享受或许促进了元老院 ...

还瞎扯什么四大家族在中国。

四大家族在中国促进了什么生产力你倒说说看啊。

丫真能牺牲别人促进中国工农业发展就根本不会被推翻了。

---

cicsy 于 2014-6-19 14:56:13 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:15
>
> 中华人民共和国宪法的第二条就是
>
> 第二条　中华人民共和国的一切权力属于人民。

所以说朝鲜比瑞士民主。

我懂了。

---

de9000 于 2014-6-19 14:59:32 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:13
>
> 英国人还促进了印度的工农业发展咧，印度人应该对英国人感恩戴德吗？

有些印度人还真这么想。

话说回来，现在垄断也是必须的，你不能把小说时空视为正常时代，而应该视为战争时期，战争时期进行技术保密和垄断显然是必须的。再加上归化民们压根不可能在短时间掌握核心技术，过早向他们传授只会妨碍技术发展。

但事实上元老院还是有技术教育的步骤，很多工业口元老都带了大批的徒弟，技术传授将慢慢水到渠成

---

温侯高达 于 2014-6-19 18:55:09 发表了：

当初猜好圆是黑尔易容的撸过，表示蒙对了边

---

地图炮 于 2014-6-19 19:22:05 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:39
>
> 你这不是扯犊子废话么？
>
> 人类历史上哪个国家工业革命是为了解放全人类，为了促进全世界生产力发展，为 ...

如果英国人把蒸汽机的技术严格限制在不列颠本土，任何试图向外界传播的人一律判处死刑，那算不算站在生产力发展的对里面呢？

元老院难道不是这么做的吗？

---

地图炮 于 2014-6-19 19:24:42 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:43
>
> 还瞎扯什么四大家族在中国。
>
> 四大家族在中国促进了什么生产力你倒说说看啊。

好，不说四大家族

中华民国“黄金十年”的成就一大半是日本在东北取得的，没疑问吧？

日本人极大地促进了东北的工农业发展，没疑问吧？

按你的逻辑，打了八年抗战的国军和共军是站在生产力发展的对立面喽？

---

de9000 于 2014-6-19 19:34:33 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 19:22
>
> 如果英国人把蒸汽机的技术严格限制在不列颠本土，任何试图向外界传播的人一律判处死刑，那算不算站在生产 ...

四周皆敌国的情况下当然无可厚非，你想看看现在元老院控制之地周围有一个是和平伙伴吗？

---

eumenes 于 2014-6-21 11:03:30 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 19:24
>
> 好，不说四大家族
>
> 中华民国“黄金十年”的成就一大半是日本在东北取得的，没疑问吧？
>
> 日本人极大地促进 ...

多荒唐的问题。

如果日本人的对手是腐朽的地主买办，那他们毫无疑问代表了历史发展的方向。

问题是，他们的对手是代表了更先进生产力生产关系的 TG，相比 TG，他们毫无疑问站在了阻碍生产力的一边。

1633 年的世界还有哪个比国家资本主义的髡人集团更先进更进步的政治势力？封建地主官僚的大明？无政府主义巴枯宁分子黑尔及其门徒郝元？

---

eumenes 于 2014-6-21 11:05:25 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 19:22
>
> 如果英国人把蒸汽机的技术严格限制在不列颠本土，任何试图向外界传播的人一律判处死刑，那算不算站在生产 ...

切，英国在战争时期向敌国输出过技术么？

你想髡人向谁输出蒸汽机呢？向出兵围剿根据地的大明朝廷？

---

OstLeKon 于 2014-6-21 12:16:48 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-21 11:03
>
> 多荒唐的问题。
>
> 如果日本人的对手是腐朽的地主买办，那他们毫无疑问代表了历史发展的方向。

荒谬，难道如果当时没有 TG，日本入侵就是正义的？！

---

eumenes 于 2014-6-21 12:23:43 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-6-21 12:27 编辑_

> OstLeKon 发表于 2014-6-21 12:16
>
> 荒谬，难道如果当时没有 TG，日本入侵就是正义的？！

本坛早就讨论过多次，以蒋记民国的腐朽堕落野蛮，日本人相比之下都不算什么了。

再者了，以当时中国的状况，就算没有 TG，也必定有另一股势力举起民族觉醒和解放的大旗——也必定会和日本人正面相撞。

---

地图炮 于 2014-6-22 18:25:49 发表了：

_本帖最后由 地图炮 于 2014-6-22 18:35 编辑_

> eumenes 发表于 2014-6-21 11:05
>
> 切，英国在战争时期向敌国输出过技术么？
>
> 你想髡人向谁输出蒸汽机呢？向出兵围剿根据地的大明朝廷？

英国人的蒸汽机好歹是自己发明出来的，圣船上的哪样东西是狒狒发明的啊？

说白了，狒狒就是一群捡到了圣剑的地精，挥舞着它暂时无人能敌也就算了，可别以为自己真是天神下凡了。

---

地图炮 于 2014-6-22 18:31:44 发表了：

_本帖最后由 地图炮 于 2014-6-22 18:38 编辑_

> eumenes 发表于 2014-6-21 11:03
>
> 多荒唐的问题。
>
> 如果日本人的对手是腐朽的地主买办，那他们毫无疑问代表了历史发展的方向。

典型的事后诸葛亮

你倒是说说，“黄金十年”，TG 治下的哪些工农业指标碾压了日占区，头上顶着金光闪闪的“代表先进生产力”了？

更不用说，中国经济碾压日本也就是近几年的事情，十年前在网上预言中国当今的发展成就还会被一堆人耻笑呢。

---

天青地白 于 2014-6-22 18:40:40 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2014-6-22 18:47 编辑_

> 地图炮 发表于 2014-6-22 18:25
>
> 英国人的蒸汽机好歹是自己发明出来的，圣船上的哪样东西是狒狒发明的啊？
>
> 说白了，狒狒就是一群捡到了 ...

你这就纯属抬杠了。既然英国人发明了蒸汽机，德国人发明了内燃机，美国人发明了飞机。你干脆说今天的中国什么都发明不出来算了，你想推导出中国人都是捡洋落过日子的高论吗？

中国好比是 500 人的母国，圣船就是五月花号，500 众好比是第一代美国大地主大资本家。你干脆说今天美国就是个地精之国算了。

---

天青地白 于 2014-6-22 18:44:46 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-22 18:31
>
> 典型的事后诸葛亮
>
> 你倒是说说，“黄金十年”，TG 治下的哪些工农业指标碾压了日占区，头上顶着金光闪闪 ...

语文啊，人家明明说日本垄断资本相比起 K 记买办资本更有战斗力。你看到哪里去了？

至于你想拿 TG 来反驳，说 TG 最终战胜不是先进生产力的结果。那么你忘记了整个国际共运的大背景。只要 TG 拿下政权，内有巨大国家的潜力，外有苏联援助的支持，超过日本难道很奇怪吗？

---

地图炮 于 2014-6-22 18:47:57 发表了：

> 天青地白 发表于 2014-6-22 18:44
>
> 语文啊，人家明明说日本垄断资本相比起 K 记买办资本更有战斗力。你看到哪里去了？
>
> 至于你想拿 TG 来反驳， ...

还是那句话，事后诸葛亮

别忘了，就连巨无霸苏联都在倒下前被日本给超过了，那么在苏联倒下的那一刻，我们是不是可以倒推历史，说日本代表了先进的生产力，抗日战争是对生产力发展的反动呢？

---

地图炮 于 2014-6-22 18:49:22 发表了：

> 天青地白 发表于 2014-6-22 18:40
>
> 你这就纯属抬杠了。既然英国人发明了蒸汽机，德国人发明了内燃机，美国人发明了飞机。你干脆说今天的中国 ...

明明是
**
eumenes
**
&nbsp;&nbsp;同志硬要把 500 废比作发明蒸汽机的英国人好不好？俺只是指出他的这个类比不正确，怎么到您这儿就推导出这么多有的没的来呢？

我前面早就说了，500 废就是一群回不了家的殖民者，为了自己的生存和享受或许促进了元老院所在地的生产力发展，付出的代价却是毁灭其他地方的生产力，就像英国人在印度一样，就像日本人在中国一样

---

陆李仙 于 2014-6-22 19:00:13 发表了：

破坏比建设容易，黑尔搞破坏当然比元老搞建设容易多了。

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-22 19:01:55 发表了：

作为楼主对你们的歪楼表示很开心。。。。。。。。。。。。

---

天青地白 于 2014-6-22 19:26:56 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-22 18:49
>
> 明明是 eumenes&nbsp;&nbsp;同志硬要把 500 废比作发明蒸汽机的英国人好不好？俺只是指出他的这个类比不正确，怎么到 ...

作为一群受过基本知识训练在设定中人员基本齐整。并在 16 世纪能把科技树升过第二次工业革命的群体来说，比比英国人有什么问题？你的回答并不能为你刚才引用发言中表现出来的逻辑混乱辩解嘛。

英国人在毁灭印度旧经济体系时又将其纳入了新的经济体系中，你以为 49 年印度比中国长的铁路哪里来的？既然临高已经确认是走 18 世纪的资本主义道路，你要批判也好好把共产党宣言看看嘛。

---

天青地白 于 2014-6-22 19:32:59 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2014-6-22 19:38 编辑_

> 地图炮 发表于 2014-6-22 18:47
>
> 还是那句话，事后诸葛亮
>
> 别忘了，就连巨无霸苏联都在倒下前被日本给超过了，那么在苏联倒下的那一刻，我 ...

这就是你语无伦次瞎比附的表现了，脱离了美国为首的整个资本主义体系和苏联争霸的背景，你跟我谈日本超过苏联？我刚刚还提醒你，就算抗日战争，也请放到整个二战背景下来看。美国在中国的代理人蒋介石集团是近代最腐朽最反动的集团，日本较而略高一筹。但相对整个世界发展背景来说也不算什么。更不要忘了，当时的世界已经有苏联推动下的各民族民主革命浪潮了。怎么样，你打算继续为日本辩护下去？

---

白色蚂蚁 于 2014-6-25 09:31:06 发表了：

逼着临高众做无私奉献的小蜜蜂啊！在 17 世纪以最严格的标准来考量一群只想建设资本主义的人，这是一种怎样的精神？ 升米恩，斗米仇。

---

白色蚂蚁 于 2014-6-25 09:32:44 发表了：

似乎无条件开放大图书馆是临高众的义务？

---

anomen 于 2014-6-26 17:37:08 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-18 23:29
>
> 从武器出口到技术输出狒狒们都是首先要求技术垄断的，出口的猴版火枪保证 17 世纪的时空造不出弹药来，赵公 ...

临高不管是元老院决议，还是元老对于各种机器 技术的严格保密，都是严格封锁技术的路数

居然还有脸说输出技术？真是个笑话

---

anomen 于 2014-6-26 17:47:53 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 08:30
>
> 对啊，没有髡人搞国家资本主义工业化，黑尔上哪找工业无产阶级领导共产主义革命呢？

你不觉得国家资本主义和无产阶级共产主义是死敌么

500 废听到豪园的话难道会欢欣鼓舞？

---

anomen 于 2014-6-26 17:52:39 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-19 13:06
>
> 毁灭民族工业和农业给欧美的先进生产力开道呗
>
> 500 狒说白了就是一群回不了家的殖民者罢了

而且 500 废为了所谓的攀科技树，土著只是他们眼中的 NPC

不敢明着和大明宣战就是资产阶级的软弱性

殖民者起码还有上刀山下油锅的勇气

种姓制度下资本主义世袭集团

---

anomen 于 2014-6-26 17:55:07 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-19 13:17
>
> 大不列颠在十九世纪还君权神授天佑吾王呢，感情英国工业革命不是促进生产力发展？

500 废是哪个时代的人？这个时代什么是先进生产力？

---

de9000 于 2014-6-26 19:06:13 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 17:52
>
> 而且 500 废为了所谓的攀科技树，土著只是他们眼中的 NPC
>
> 不敢明着和大明宣战就是资产阶级的软弱性

西方殖民者有几家对大明宣战了？人家开万里波涛而来，就为了没宣战就成软弱性了？

攀科技树时，土著不是 NPC 还能是什么？

---

anomen 于 2014-6-26 19:11:37 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-26 19:06
>
> 西方殖民者有几家对大明宣战了？人家开万里波涛而来，就为了没宣战就成软弱性了？
>
> 攀科技树时，土著不 ...

你觉得在东亚，哪个实力更强？西班牙本土在吕宋，哪有野猪皮的事

为了更好的日后统一大陆，和野猪皮玩贸易，还做人口贸易

这屁股真不知道歪在哪，你以为 LS 那位说 500 废是殖民者是白说的？

---

de9000 于 2014-6-26 20:52:47 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 19:11
>
> 你觉得在东亚，哪个实力更强？西班牙本土在吕宋，哪有野猪皮的事
>
> 为了更好的日后统一大陆，和野猪皮玩 ...

和野猪皮玩贸易的又不止是临高一家，大明的官商走私辽东又不是啥稀罕事，我们临高最多算反贼，与辽东做做生意有啥不对的

---

anomen 于 2014-6-26 22:14:55 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-26 20:52
>
> 和野猪皮玩贸易的又不止是临高一家，大明的官商走私辽东又不是啥稀罕事，我们临高最多算反贼，与辽东做做 ...

500 废就是东林党水平落？

---

de9000 于 2014-6-26 22:16:04 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 22:14
>
> 500 废就是东林党水平落？

我们是反贼，是打破规则者

---

anomen 于 2014-6-26 22:16:57 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-26 22:16
>
> 我们是反贼，是打破规则者

不错，可以去玩反人类那些招数了

---

de9000 于 2014-6-26 22:19:18 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 22:16
>
> 不错，可以去玩反人类那些招数了

我们在大明的眼中，何止是反人类，简直是要翻天覆地啊

---

isdily 于 2014-6-26 23:45:53 发表了：

500 废跟大明官僚比哪里算的上反人类？

或者楼上某人举个例子说明一下 500 废哪个下限比大明官僚低的？虽说比烂不是啥值得炫耀的事，不过要比下限，能赢得了大明官僚真不是容易的事。

---

薯片 于 2014-6-26 23:58:32 发表了：

有资产阶级必然有无产阶级。一体两面。

无论大明，满清还是西班牙都够不成 500 废的矛盾一面，只有穿越的黑尔才有分量代表这一面。

500 废越成功，黑尔就越成功。

---

eumenes 于 2014-6-27 08:14:08 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 17:37
>
> 临高不管是元老院决议，还是元老对于各种机器 技术的严格保密，都是严格封锁技术的路数
>
> 居然还有脸说 ...

输出技术？

输出给谁？

给大明，给欧洲殖民者？

这些不是现实的敌人就是潜在的敌人，输出技术给他们好让他们更好的杀死髡人？

美国不把原子弹技术输出到日本是不是反生产力啊？

---

eumenes 于 2014-6-27 08:19:33 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-6-27 08:20 编辑_

> anomen 发表于 2014-6-26 17:55
>
> 500 废是哪个时代的人？这个时代什么是先进生产力？

500 废生活在
十七
世纪。

是一滴二\*\*\*纪的水滴到十七世纪的汪洋大海里而不是相反。

---

eumenes 于 2014-6-27 08:31:15 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-26 17:47
>
> 你不觉得国家资本主义和无产阶级共产主义是死敌么
>
> 500 废听到豪园的话难道会欢欣鼓舞？

没有国家资本主义工业化培养的工业无产阶级，你上哪找工人阶级来领导革命啊？

还是你准备给马克思主义来个理论飞跃，直接用流氓无产者和小农领导革命？

---

anomen 于 2014-6-27 15:15:22 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-27 08:31
>
> 没有国家资本主义工业化培养的工业无产阶级，你上哪找工人阶级来领导革命啊？
>
> 还是你准备给马克思主义 ...

吹牛自己都写了，他们几个是黑暗中一点光亮，嘿嘿

---

de9000 于 2014-6-27 15:55:04 发表了：

> anomen 发表于 2014-6-27 15:15
>
> 吹牛自己都写了，他们几个是黑暗中一点光亮，嘿嘿

现在看来纯属黑尔忽悠了郝元

---

地图炮 于 2014-6-27 18:16:34 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-26 20:52
>
> 和野猪皮玩贸易的又不止是临高一家，大明的官商走私辽东又不是啥稀罕事，我们临高最多算反贼，与辽东做做 ...

那赵老爷不惜自己跳出来拉仇恨，帮大明搞漕粮改海怎么说？

---

地图炮 于 2014-6-27 18:22:54 发表了：

如果说 500 废和大明是死敌，该技术封锁技术封锁，该挑动暴乱挑动暴乱，毫无问题

问题是赵老爷前段时间的所作所为简直是在跪舔大明（至少是江南士绅），这种情况下说“狒狒和大明是敌国，因此我们应该怎么怎么样”，实在太违和了

---

eumenes 于 2014-6-27 21:44:47 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-6-27 21:54 编辑_

> 地图炮 发表于 2014-6-27 18:22
>
> 如果说 500 废和大明是死敌，该技术封锁技术封锁，该挑动暴乱挑动暴乱，毫无问题
>
> 问题是赵老爷前段时间的所 ...

支持废漕改海派的论调是：有李自成这个下岗邮递员珠玉在前，上百万下岗漕工起事造成的破坏不是节省的那些漕运开销能弥补的。而明国一旦真的把漕运废了，等于不知不觉中把 jj 送到髡人手里捏着。

当然这个论调争议很大，也没形成共识，但“明国是敌人“这个前提是明确的。

至于引公公擅自推动实施这个尚无定论政策的独走行为是另一码事。跪添士绅倒不算个事：地下工作必要得掩护。

---

地图炮 于 2014-6-27 21:57:01 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-27 21:44
>
> 支持废漕改海派的论调是：有李自成这个下岗邮递员珠玉在前，上百万下岗漕工起事造成的破坏不是节省的那些 ...

地下工作需要掩护是一回事，把仇恨拉到自己头上就是另一回事了

赵老爷拉拢的士绅太多太杂，他一手制造了江南地区粮价上涨、爆发饥荒这件事是无论如何都没法保密的

---

eumenes 于 2014-6-27 22:01:15 发表了：

> 地图炮 发表于 2014-6-27 21:57
>
> 地下工作需要掩护是一回事，把仇恨拉到自己头上就是另一回事了
>
> 赵老爷拉拢的士绅太多太杂，他一手制造 ...

这是引公公的自大愚蠢和元老院的漫不经心共同导演的一出闹剧。

---

地图炮 于 2014-6-27 22:02:58 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-27 22:01
>
> 这是引公公的自大愚蠢和元老院的漫不经心共同导演的一出闹剧。

没错

赵老爷真没把大明当成敌国，反而把自己当成中学历史课本上的“资本主义萌芽”了

---
